中國官方下令媒體不能報道或引述馬雲有關消息

自阿里巴巴旗下的螞蟻集團上市被叫停後，阿里巴巴創辦人馬雲尾近兩個月未有公開露面。《金融時報》報道指，內地於去年年底下令媒體不可評論及引述外媒消息，需跟從官方口徑。

據報，有關螞蟻集團的報道指引於去年12月底發出，內容包括要求媒體必須「正確引用」官方就反壟斷調查的口徑，「未經允許，不得更改或增加其他的評論」。另外，「如果任何公司的聲明反對官方立場，則不能刊登、不能轉載。也不能引述外國媒體報道」。

馬雲於去年上海外灘金融峰會批評中國的金融監管制度的演講得罪了國家副主席王岐山，螞蟻集團上市一事亦因此被叫停，阿里巴巴集團亦被調查違反反壟斷法。

加州柏克萊大學學者蕭強認為，指引不尋常及嚴厲，用語及內容與「薄熙來案」很相似。他又指，馬雲的投資與內地最具權勢的家族有直接關係，認為他非單因演講而被針對，估計背後或涉高層政治背景。

馬雲： 學和習是兩種概念， 習就是多犯錯誤

軟禁咗定拉咗？

死咗都無人知

link

咦，咁使美國嗰間F字頭嘢嘅